\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s6\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}


		$G$ prend les valeurs $-1$, $2$, $5$ et $7$.\\ En effet, si le joueur tire le roi de c\oe{}ur, il gagne 2\euro{} et 5 \euro{} soit 7\euro{}. 
		
		\begin{itemize}
			\item La probabilité que le joueur gagne 7 \euro{} est la probabilité qu'il tire le roi de c\oe{}ur, \\ donc $P(G=7)=\dfrac{1}{32}$. 
			\item La probabilité que le joueur gagne 5 \euro{} est la probabilité qu'il tire un roi mais pas le roi de c\oe{}ur, donc $P(G=5)=\dfrac{3}{32}$. 
			\item La probabilité que le joueur gagne 2 \euro{} est la probabilité qu'il tire un \c\oe{}ur mais pas le roi de c\oe{}ur, donc $P(G=2)=\dfrac{7}{32}$. 
			\item Enfin, $P(G=-1)=1-\left(P(G=2)+P(G=5)+P(G=7) \right) = 1- \left(\dfrac{1}{32} + \dfrac{3}{32} + \dfrac{7}{32} \right) =\dfrac{21}{32}$. 
		\end{itemize}
		
		On obtient alors : 
		
		\begin{center}
			{\renewcommand{\arraystretch}{1.8}
				\begin{tabular}{|l|*{4}{>{\centering}m{1.2cm}|}}
					\hline
					$x_i$ & $-1$ & $2$ & $5$ & $7$  \tabularnewline \hline
					$P(G=x_i)$ & $\dfrac{21}{32}$ & $\dfrac{7}{32}$ & $\dfrac{3}{32}$ & $\dfrac{1}{32}$  \tabularnewline[3mm] \hline
			\end{tabular}}
		\end{center} 
		
		 $E(G)=\dfrac{21}{32} \times (-1) + \dfrac{7}{32} \times 2 + \dfrac{3}{32} \times 5 + \dfrac{1}{32} \times 7 = \dfrac{15}{32} \approx {0.47}$.  
		
		Sur un grand nombre de parties, un joueur peut espérer gagner environ {0.47} \euro{}.


\end{exoplusloin}